@book{reboul81,
   author = {Reboul, O.},
   title = {La philosophie de l'éducation},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   edition = {3e},
   year = {1981}
}

@book{reboul83,
   author = {Reboul, O.},
   title = {Qu'est-ce qu'apprendre ?},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   edition = {2e},
   year = {1983}
}

@book{bruner91,
   author = {Bruner, J. S.},
   title = {... car la culture donne forme à l'esprit},
   publisher = {Eshel},
   address = {Paris},
   year = {1991}
}

@article{dessus03,
   author = {Dessus, P.},
   title = {Des outils cognitifs qui forment notre compréhension : une présentation de la théorie d'Egan},
   journal = {Penser l'Education},
   number = {13},
   pages = {71–87},
   year = {2003a}
}

@book{bruner00,
   author = {Bruner, J. S.},
   title = {Culture et modes de pensée, l'esprit humain dans ses oeuvres},
   publisher = {Retz},
   address = {Paris},
   year = {2000}
}

@book{bril88,
   author = {Bril, B. and Lehalle, H.},
   title = {Le développement psychologique est-il universel ? Approches interculturelles},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1988}
}

@inbook{charlot99,
   author = {Charlot, B.},
   title = {Le rapport au savoir},
   booktitle = {Education et formation : recherches et politiques éducatives},
   editor = {Bourdon, J.},
   publisher = {CNRS},
   address = {Paris},
   pages = {17–34},
   year = {1999}
}

@book{charlot99b,
   author = {Charlot, B.},
   title = {Le rapport au savoir en milieu populaire},
   publisher = {Anthropos},
   address = {Paris},
   year = {1999b}
}


